Dice Castle
Un héros entre dans un chateau à la recherche de l'épée magique.
Il va devoir affronter des monstres et des pièges.

Fonctionnalités

Itération 1 :

Le héros démarre la partie à l'extérieur du chateau.
A chaque tour, le héros avance d'une case.
Le chateau est constitué d'un enchainement de 17 cases.
Les cases de 1 à 16 sont vides.
A la fin de son déplacement, le joueur sait sur quelle case se trouve le héros.
la case 17 contient l'épée magique, si le héros arrive sur cette case, il obtient l'épée.
La partie se termine lorsque le héros obtient l'épée magique.


Itération 2 :

Le héros peut se déplacer dans le chateau en lançant un d6.
Lorsqu'il arrive ou dépasse la case 17, il obtient l'épée magique.


Itération 3 :

Le héros commence l'aventure avec 3 points de vie.
Le héros a un maximum de 5 points de vie.
Le héros peut perdre des points de vie lorsqu'il perd un combat contre un monstre.
Si le héros à moins de 1 point de vie, il est mort, la partie est terminée.


Itération 4 :

Les cases '2' et '5' contiennent des monstres de niveau 1.
La case '15' contient un monstre de niveau 2.
La case '16' contient un monstre de niveau 3 (le Roi Squelette).
La case "13' contient 2 potions de soin.
Une potion de soin permet d'ajouter un point de vie.


Résolution des cases monstres :

un monstre de niveau 1 => lancer un d6 :

si le résultat est 1 ou 2 : le héros perd 1 point de vie.
si le résultat est 3, 4, 5, 6 : le héros ne perd pas de point de vie.


un monstre de niveau 2 => lancer un d6 :

si le résultat est 1, 2, 3 : le héros perd 1 point de vie.
si le résultat est 4, 5, 6 : le héros ne perd pas de point de vie.


un monstre de niveau 3 => lancer un d6 :

si le résultat est 1, 2, 3 : le héros perd 2 points de vie.
si le résultat est 4, 5, 6 : le héros ne perd pas de point de vie.




Lexique :

d6 => dé à 6 faces.
